# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [fi]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Title|1|False|Episodi 6: Taikajuomakilpailu

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Pahus, unohdin taas sulkea ikkunan nukkumaankäydessä...
Pepper|2|True|... täällä tuulee ...
Pepper|3|False|... ja kuinka on mahdollista, että näen ikkunasta Komonan?
Pepper|4|False|KOMONA!
Pepper|5|False|Taikajuoma-kilpailu!
Pepper|6|True|Minun on täytynyt vahingossa nukahtaa!
Pepper|9|True|... mutta?
Pepper|10|False|Missä minä olen ?!?
Bird|12|False|Kvaak?|nowhitespace
Pepper|7|False|*|nowhitespace
Note|8|False|* Katso Episodi 4 : Neronleimaus

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Pepper|2|False|Carrot! Olet suloinen, kun keksit viedä minut kilpailuun!
Pepper|3|False|Fan-tas-tis-ta !
Pepper|4|True|Tajusit myös ottaa mukaan taikajuomapullon, vaatteeni ja hattuni ...
Pepper|5|False|... katsotaanpa, minkä juoman otit...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|MITÄ ?!!
Mayor of Komona|3|False|Komonan pormestarina julistan taikajuoma-kilpailun ... Avatuksi!
Mayor of Komona|4|False|Kaupunkimme on mielissään voidessaan toivottaa peräti neljä noitaa tervetulleeksi tähän ensimmäiseen kilpailuumme.
Mayor of Komona|5|True|Antakaahan
Mayor of Komona|6|True|raikuvat
Writing|2|False|Komonan Taikajuomakilpailu
Mayor of Komona|7|False|aplodit kullekin:

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|29|False|Clap
Mayor of Komona|1|True|Meillä on kunnia toivottaa kaukaa Teknologien Unionista tervetulleeksi ihastuttava ja nerokas
Mayor of Komona|3|True|... unohtamatta kaupunkimme Komonan omaa noitaa:
Mayor of Komona|5|True|... Kolmas osanottaja tulee luoksemme laskevien kuiden maasta,
Mayor of Komona|7|True|... ja viimeinen osanottajamme saapuu Kurrenperän metsästä,
Mayor of Komona|2|False|Coriander !
Mayor of Komona|4|False|Saffron !
Mayor of Komona|6|False|Shichimi !
Mayor of Komona|8|False|Pepper !
Mayor of Komona|9|True|Kisa alkakoon!
Mayor of Komona|10|False|Voittaja ratkaistaan aplodien määrällä
Mayor of Komona|11|False|Aluksi Corianderin esitys
Coriander|13|False|...älkää enää pelätkö kuolemaa, sillä...
Coriander|14|True|... juomani on
Coriander|15|False|ZOMBIUTTAJA !
Audience|16|True|Clap
Audience|17|True|Clap
Audience|18|True|Clap
Audience|19|True|Clap
Audience|20|True|Clap
Audience|21|True|Clap
Audience|22|True|Clap
Audience|23|True|Clap
Audience|24|True|Clap
Audience|25|True|Clap
Audience|26|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Audience|28|True|Clap
Coriander|12|False|Hyvät naiset ja herrat ...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|FANTASTISTA !
Audience|3|True|Clap
Audience|4|True|Clap
Audience|5|True|Clap
Audience|6|True|Clap
Audience|7|True|Clap
Audience|8|True|Clap
Audience|9|True|Clap
Audience|10|True|Clap
Audience|11|True|Clap
Audience|12|True|Clap
Audience|13|True|Clap
Audience|14|True|Clap
Audience|15|True|Clap
Audience|16|False|Clap
Saffron|18|True|sillä tässä on
Saffron|17|True|... mutta säästä-käähän taputuksianne, Komonan väki!
Saffron|22|False|... ja kateellisiksi!
Saffron|19|True|MINUN
Saffron|25|True|TYYLIKKYYS-
Saffron|24|True|...
Saffron|23|True|Siihen tarvitaan vain yksi tippa ...
Audience|27|True|Clap
Audience|28|True|Clap
Audience|29|True|Clap
Audience|30|True|Clap
Audience|31|True|Clap
Audience|32|True|Clap
Audience|33|True|Clap
Audience|34|True|Clap
Audience|35|True|Clap
Audience|36|True|Clap
Audience|37|True|Clap
Audience|38|True|Clap
Audience|39|True|Clap
Audience|40|True|Clap
Audience|41|False|Clap
Mayor of Komona|43|False|Tämän juoman avulla koko Komona voi rikastua!
Mayor of Komona|42|True|Fantastista! Uskomatonta!
Audience|45|True|Clap
Audience|46|True|Clap
Audience|47|True|Clap
Audience|48|True|Clap
Audience|49|True|Clap
Audience|50|True|Clap
Audience|51|True|Clap
Audience|52|True|Clap
Audience|53|True|Clap
Audience|54|True|Clap
Audience|55|True|Clap
Audience|56|True|Clap
Audience|57|True|Clap
Audience|58|True|Clap
Audience|59|True|Clap
Audience|60|True|Clap
Audience|61|False|Clap
Mayor of Komona|2|False|Coriander uhmaa itseänsä kuolemaa tällä ih-meel-li-sel-lä juomallaan!
Saffron|21|True|Tämä on se juoma, jota te kaikki olette odottaneet: se saa naapurinne hämmästymään ...
Mayor of Komona|44|False|Aplodien määrästä ei voi erehtyä. Coriander on jo pudonnut kilpailusta.
Saffron|20|False|juomaani !
Saffron|26|False|juomani

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|Edellisen esityksen lyöminen saattaa nyt olla vaikea tehtävä Shichimille!
Shichimi|4|True|EI !
Shichimi|5|True|En voi, se on liian vaarallista
Shichimi|6|False|OLEN PAHOILLANI
Mayor of Komona|3|False|... jouduhan, Shichimi, kaikki odottavat sinua
Mayor of Komona|7|False|Hyvät naiset ja herrat, näytää siltä, että Shichimi luovuttaa...
Saffron|8|False|Anna se minulle!
Saffron|9|False|... äläkä esitä ujoa, pilaat koko shown.
Saffron|10|False|Kaikkihan jo tietävät, että olen voittanut tämän kilpailun riippumatta siitä, mitä juomasi tekee ...
Shichimi|11|False|!!!
Sound|12|False|B Z Z Z I IO O|nowhitespace
Shichimi|15|False|JÄTTILÄISHIRVIÖN !
Shichimi|2|False|Minä... en tiennyt, että joudumme pitämään esitykset
Shichimi|13|True|VAROKAA!!!
Shichimi|14|True|Juoma tekee

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Bird|1|False|CAW-CAW-C aa aa aa aa w w ww|nowhitespace
Sound|2|False|BAM!
Pepper|3|True|... siistiä !
Pepper|5|False|... juomani saa aikaan vähintäänkin hyvät naurut, sillä ...
Pepper|4|False|ja nyt on minun vuoroni
Mayor of Komona|7|False|Kilpailu on päättynyt! ... pelastaudu!
Mayor of Komona|6|True|Juokse, idiootti!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|... aina kaikki lähtevät juuri kun on meidän vuoromme
Pepper|1|True|näin siinä käy ...
Pepper|4|True|No, joka tapauksessa minulla on ajatus, mitä voimme tehdä "taikajuomallasi", Carrot
Pepper|5|False|...laitetaan asiat kuntoon täällä ja painutaan kotiin!
Pepper|7|True|Sinä
Pepper|8|False|ylösnoussut ylisuuri tyylitipu!
Pepper|10|False|Haluatko kokeilla vielä yhtä juomaa? ...
Pepper|11|False|... etkö todellakaan?
Pepper|6|False|HEI !
Sound|9|False|C R AC K !|nowhitespace

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Luehan tämä etiketti huolellisesti ...
Pepper|2|False|... en epäröi kaataa koko pullollista päällesi, jollet heti lähde tiehesi Komonasta!
Mayor of Komona|3|True|Koska hän pelasti kaupunkimme tuholta,
Mayor of Komona|4|False|annamme ensimmäisen palkinnon Pepperille hänen juomastaan, joka on ... ??!!
Pepper|7|False|... tuota ... itse asiassa tämä ei oikeastaan ole taikajuoma, vaan kissani pissanäyte viimeisimmältä eläinlääkärikäynniltä!
Pepper|6|True|... Hahhaa! niin ...
Pepper|8|False|... tarkempaa esittelyä ei kaivattane ?...
Narrator|9|False|Episodi 6 : Taikajuomakilpailu
Narrator|10|False|LOPPU
Writing|5|False|50,000 Ko
Credits|11|False|Maaliskuu 2015 - Piirrokset ja tarina: David Revoy - Käännös: Kari Lehto

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|Pepper&Carrot on ilmainen, open source-tuote, jota lukijat ovat ystävällisesti tukeneet. Kiitokset tätä episodia sponsoroineille 245 tukijalle:
Credits|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Credits|3|False|Sinäkin voit ryhtyä tukemaan uusien Pepper&Carrot-jaksojen tekemistä:
Credits|7|False|Tämä episodi toteutettiin ilmaisilla open source-ohjelmistoilla Krita ja Linux Mint
Credits|6|False|Open source : kaikki lähdetiedostot tasoineen ja fontteineen löytyvät webbisivstolta
Credits|5|False|Lisenssi : Creative Commons Attribution Voit muokata, jakaa, myydä jne ...
Credits|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
